%@metapost:polynesie2001.mp
%@Titre: Polynésie -- 2001
\par{\em Les mesures de longueurs sont données en centimètres.\par Les
figures ne sont pas en vraie grandeur.}
\par\compo{2}{polynesie2001}{1}{Observer la figure ci-contre.\par On
  donne $AB=2$; $AF=5$; $AC=4$; $GB=1,5$; $AE=10$; $AD=8$; $(GB)//(FC)$.
  \begin{myenumerate}
    \item Calculer les longueurs $AB$ et $FC$.
    \item Les droites $(FC)$ et $(ED)$ sont-elles parallèles ?
      Justifier la réponse.
  \end{myenumerate}
}